**清水河縣**（）為[內蒙古自治區](../Page/內蒙古自治區.md "wikilink")[呼和浩特市下所轄一個縣](../Page/呼和浩特市.md "wikilink")。

## 簡介

清水河縣名字是由该县境内[清水河而來](../Page/清水河_\(呼和浩特河流\).md "wikilink")，耕地65萬畝，主要農作物有稻米、豌豆、馬鈴藷。除此，該地也為仰韶文起源地之一。該縣人民政府設於城关镇。

清水河境内的[汉语方言主要属于](../Page/汉语方言.md "wikilink")[晋语](../Page/晋语.md "wikilink")[大包片](../Page/大包片.md "wikilink")。

## 行政区划

\[1\] 。

## 参考文献

[清水河县](../Category/清水河县.md "wikilink")
[呼和浩特](../Category/内蒙古县份.md "wikilink")
[县](../Category/呼和浩特县级行政区.md "wikilink")
[Category:国家级贫困县](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")

1.